張敬軒 HINS (33) 說好的新歌呢？

英皇官網出咗《張敬軒 X 香港中樂團盛樂演唱會》演唱會補場/退票安排

最新派台歌 - 《感情寄生族》 (Parasite)

上一個Post

留名
見到最新派台歌仲係感情寄生族就......

過雲雨

未來回憶

櫻花樹人

愛的故事上集

孤單公園

披星戴月
[/quote]
老了十歲

軒動心弦演唱會分段上架

thank you !

如果因為政治氣氛
咁我諗佢永遠都唔洗出歌

今年市道蕭條，英皇想將資源分比二線歌手掛，啲一線全部冇歌出

迷失表參道

期待

酷愛

靜夜的單簧管

餘震

Hurt so bad

Yes and No

笑忘書

無能為力 non-full

春秋 (攝返啲利是先)

攝氏零度

斷點

真係成個up返

佢本來就身份尷尬 夾係中間咁 係香港打滾咁多年 以廣州人身份得到大家認同 其實我覺得佢已經好叻

但班二線點捧都係咁上下 只有泳兒呢一個二線我覺得仲值得捧下

咪就係泳兒囉舊年三首歌算係咁

講真廣州人得到香港人認同佢好叻叻啲

但啲資訊源拎晒嚟捧好難頂嘅兩個立青

泳兒上年三首其實唔錯 我自己好欣賞其中個首野木蘭 不過唔講佢啦 最想都係軒演唱會可以順利 開show前有下宣傳同新歌就更理想

大家like下個post啦 又係負評多過正評

一切順利

唔講都唔記得佢哋又嚟

點知一嚟就挑戰高難度

依家真係要珍惜仲有連登 唔知到何年何月就冇得再討論 或者所有的言論都變成實名制

新icon

追到新post!!!

P牌俾唔到正評講得好

英皇 不了
轉公司再講

我明你意思呀
唔知幾時「真.上水」呢，其實睇落都差唔多時候公佈演唱會啲嘢

Kkbox 有獎攞估唔到係tag歲月靜好

可能因為上年kkbox有唱呢首

我日日kkbox勁播軒的歌

me too

全身張敬軒國際歌迷會ig @hcfc_official
網頁

好興奮呀終於有FC消息！！！

開心左成晚

笑咗成晚

同意，混合體先啱佢，出道個陣扮斯文得太耐，毛成日以為佢係斯斯文文，結果嚇到入坑

補充：冇加密嗰張係就咁直接拼埋，加密嗰張係包含猜測填滿色調及圖像之模擬完整版

可唔可以fc同新歌同步出

歌迷會個ig叫我地估佢個網幾時開喎

Cls

Who

真 睇返YouTube啲留言就知fans係盲目嘅 咁都讚得落除咗好有個人風格同有勇氣之外 都唔知講乜好

唔好意思借個位
點解Neway有環球既歌？

我都覺得係
22號真係有排等
英皇幾時先肯幫張敬軒出歌

唔好玩，之前一定無

係，未封之前笑忘書 餘震 hsb 得演唱會版，解封後竟然有環球mv版

與其腳毛不如頭髮
講開寫真真係應該趁後生再影多啲靚相先啱

又買

係都周國賢，比起上個幾個都好。有理想 真正既artist

係就係，但個人好欣賞周國賢，本身無咩留意佢，除軒叔外香港少有堅持原則既人。又識創作，比起live 唔live，聽佢唱歌會聽到佢想表達既野，同上面果幾個唔同level

可惜佢仲大軒兩年 如果講接捧應該會從後生中嘅睇下有冇 而且live唔好始終係一個歌手嘅死穴 一定會比人彈呢點

所以覺得香港男歌手無人接到棒

反正軒可以唱多好幾年 都唔想佢咁快退 希望遲下可以密返啲出歌

咁歌手都有分 唱片歌手，同live勁既歌手。軒傾向live 果面，都一直有人話Hins 著重技巧。香港人絕對唔係接受到高囉不過 人比人比死人，人地鐘意聽咪得囉

有冇人登記咗睇補場
我send完email成個星期都冇回音

我五月十三日SEND,我六月一日先見信,打過去,佢恃話好信要做請耐心等等

成半個月
不過聽完你咁講我個心都定啲

大家覺得11月開唔開得成🤨🤨

如果真手係收山，就唔會攪返個歌迷會啦

希望啦 我都係用呢個行為去安慰自己佢唔會咁快收山

大家咁話,但我覺得佢而家係多的做一的佢自己好想做嘅野,而唔係為市場想要咩而唱啦。

但都希望佢擺返多啲時間係音樂上/ 幕前 （拍戲拍劇舞台劇都得）餐廳始終係夾份 比多啲其他人安排都得 真係成日覺得佢有冇咁多時間

真！一張自拍似過年咁開心了

係咪講緊呢個

係 thank you thank you

原本係呢個 我睇嘅係參觀hins張敬軒屋企個條

新圖好靚

22號狗衝去登記

頂環球呢排做乜成撚日del佢啲片
好心如果因為版權要del就早啲啦，都成七八年，儲落咁多views先del

如果之前城電買 未取飛 仲有得退？定點？
個網寫到唔清唔楚

咁你首先要決定睇補場定係退錢
睇補場就
1. 去城電撳番張飛
2. 同張飛影相+填表格，再email俾蛋記
3. 等佢send email俾你確認（可能要等半個月）

退錢就
1. 去城電撳番張飛
2. 郵寄（掛號／快遞）表格同張飛俾蛋記（如果冇飛就print番購票確認email出嚟，郵寄俾佢哋）
3. 等佢通知

你要退錢就快啲啦，30/6截止。

其實係點睇得出邊個出歌條片完全無hints喎

不過我估應該唔係angela Gladys 個啲，佢地出歌唔會咁神秘，會直接出樣寫埋個名，好似係

無，大家都係靠估

如果張演唱會飛甩曬色，會唔會唔比入場

搞邊科呀你
影張相send email去問吓啦

放咗喺度 佢自己甩曬色
send咗等佢覆

lm

上唔到個網既

真係死咗

交form嗰度load咗好耐都冇反應

我都入到啦

淨係見到一片白色畫面

$380

我都係咁

Login-join-now個掣㩒唔到。。

終於申請完ACCOUNT 但邊度比會費

去到啟動email 仲要無限等

等 寂寞到夜深

我驚我今晚發夢都見到佢歌迷會嗰個# logo

有冇人成功比左錢

好過我乜叉都見唔到，一係就load空氣，一係就404 time out...refresh 條bar永遠痾屎唔出咁，到頭來原來係個屁

入到個網已經贏咗

load緊空氣

我都等緊呢個。

Active完未

啟動咗之後會收到個email
可能好多人都好似我咁，個page繼續load，點知原來已經啟動咗

收咗email話登記成功，但入唔返個網

30部server都搞唔掂

注冊
註冊

佢啲語音輸入係咁上下

我地千祈唔好學佢

註冊完成後
網都入唔返

好似快左 連入到2個step

login 個位又菊花轉緊

login 到又見到佢個#呀,我只係想禁個目錄出黎都唔得

正解

兩邊寫嘅唔一致

FB
當中包括一套四款Hins X HCFC 限量版明信片、內頁印有Hins手寫心靈箴言的HCFC2020創會紀念限定筆記本、HCFC 專屬卷裝貼紙、HCFC 2020 限定版白色浮雕皮革卡片套及頸繩、歌迷會特製金屬徽章，以及印有持卡會員名字的HCFC會員卡。⠀

Website

係呢版load左十年

service invavailable

Still activating email。。。。

比左錢但係個網到仲未show我係會員 仲埋正常係咪會有offical email話你比左錢正式做左會員

又話成功申請 但又用返個email登入果時 話我未做會員WTF?

頂，我都係呀

應該未開俾人俾錢（我估）

我LOAD咗兩次都係彈同一句嘢，完全唔知邊到俾錢

都仲係俾唔到錢

有無CONTACT US粒制比我問下CS呀

入到去比錢 不過仲未入到比錢個網
會員no註冊左就有唔洗升級

入到啦，比平時上網慢少少
比頭先叫做快好多

THANKS

比完錢了 正

仲係login個ac位load緊空氣

極懷疑根本未整好升級嗰part 應該啱啱先真係開放升級

終於比到錢啦

我都係咁諗，根本一開始淨係註冊到
但係Login都未搞掂，而家先慢慢放啲人入去

Btw佢會員number 三組野好怪大家個number靚唔靚

我覺得還好啦

佢應該知你班人一開始就會衝入去
磨你三個鐘等啲人少啲先開個功能
諗諗吓佢ig都係話12點開 冇話開註冊升級

一早估到佢個server頂唔住啦

尾兩個數應該就係你第幾個（我估）

咁ching幾多。我80

Me too wor 咁應該我估錯了

Contact Us 就咁快

佢英文版面好怪

係 有啲似比錢買咗人地個template website返黎未改啲字眼咁

搞到我比左錢都覺得好唔踏實

同埋leave me a message 原來就係contact us,本身仲以為可以寫幾句野比佢

一俾錢就收到Paypal付款email

想問下係咪淨係得380呢個option

係

咁應該係啱啱啱收到email

笑死 比完錢就入唔返個網

課完都係要load

我想睇會員編號都入唔到

唔係email有咩？

FF太多
註冊果版 個user agreement同email收最新資訊果度hea到 得個標題
中文就詳盡咁寫出黎
笑鬼死我

12位數字先係喎
Paypal嗰個係HINS-XXXX-XXXXXX，10位數字

入到去睇相

終於俾到錢

呢封email喎

順返好多

屌，我未有

有得聽只是太愛你應該係2020版

咁你應該未會登入到

其實我極度懷疑係佢自己黎

無錯，睇唔到FC啲嘢

唔知冇升級係咪都有得聽

無

印會TEE可以搵我WOR張生
本地人手製作

Ps I love you
好鐘意聽啲lalala

我同你一樣
遙吻個唱腔都好好聽呀，不過嗰時唱功無而家咁好
只是太愛你都好聽，但可能聽慣原版

想聽佢唱出黎 唔係La la la
雖然la la la 都好好聽

放2張Hins 頭場980

見佢hcfc自己今晚都要OT一齊同班同事處理 其實其他fans club個星係咪都係自己要落手落腳搞我一直以為fans club係請team人manage就可以

仲有學識同taste

Exactly加埋呢度一啲嗰度一啲 就又鍾意又佩服佢

個工作環境好正
我都想加入同佢一齊OT

佢對同事都好有禮貌 ig story聽到佢講句唔該晒真係好lum 應該話佢對所有人都好有禮貌 各樣野加加埋埋真係好好好欣賞佢
真係唔只唱歌好聽有感情咁簡單 更多嘅係佢嘅待人接物 處事方式 對事情嘅認真度 仲有佢嘅思考思維同心態

仆街得支那寶同paypal

佢經paypal用信用卡系統，天朝得支付寶合情理啊

joined

除左演唱會飛吸引 fans meeting同知道張生行程一樣吸引

有無人只求入場不求好位，事關我有11月24票價b尾行4連，如果無人要我就退票。

今次呢個揀得好呀
不過希望下次update 會係新歌mv

雖然需要睇嘅人未必係呢度

贊成

呢首我都好鐘意，成日聽，仲有‘偏偏喜歡你’，佢唱Danny啲歌都好有feel , 好好聽

好似2011樹琴個種feel斯斯文文官仔骨骨

張敬軒：當社會所有事物都變成即食，便會沒有了品味。｜MINGS 七月號封面人物

張敬軒出道近廿年，這幾年他先後花了很多時間，經營餐廳、酒吧，甚至保留古舊錄音室，他強調也是時候專心回歸音樂。鑑於他實在是一個善於說故事的人，不論在訪問中說話的調子，還是內容的深度，都使人聽出耳油。

做歌手的樂趣

〈餘震〉、〈酷愛〉與〈櫻花樹下〉，這幾首歌都算是張敬軒早年的代表作，他出道時間近廿年，原來他對做歌手的樂趣，卻是分開了不同的階段：「譬如說入行前，我會比較喜歡在舞台上表演的感覺，但去到攞完新人獎，又未知幾時拎到男歌手獎時，就會享受別人對我音樂上的評價。記得以前某些歌迷或者聽眾會留言告訴我，這首歌陪伴了他們度過某些時刻，又或是YOUTUBE某些點擊率高的歌下面，他們不再是留言去表達對歌手的感覺，而是寫他們的故事。如果是自己寫的作品，竟可以變成一個載體，去盛載他們的回憶與生活，實在是一件幸福的事。」但是直到這兩年間，張敬軒卻道出另一個做歌手的好玩之趣，那就是有治療之用。「表演由一種純粹的工作，或者是一種技巧的投放，慢慢在舞台上變成PRIVATE，可能我唱一首三分鐘的歌，觀眾看我好像正在表演，但其實我是在舞台上治療自己。」

降兩度變裝時尚

當時《HINSIDEOUT張敬軒演唱會2018》引來熱話，張敬軒不但以降兩度造型登場，更是顛覆了大家對他的印象。自然也好奇他對變裝時尚的看法：「其實DRAG這回事，我覺得是一種投射，它可以與性別認同有關，也能與性傾向串聯，甚至涉及壓力抒發。」他更分享當時紅館演唱會，第一部分就是他DRAG住降兩度出嚟，後來許多網民都對這個騷有很多評論，但其實我做嗰刻就會覺得，每一次上紅館都想要新火花， 例如2008年首度上紅館，半推半就之間又覺得自己未READY，但機會卻來了，而成個LIBRARY只得〈酷愛〉一首歌，最多加首〈餘震〉， 那個階段是不誠實的，就連自己也不知道自己在做什麼。

直到2018年的HINSIDEOUT，張敬軒以降兩度表達內心的真正想法，這一個新的「他」，不但是一種逃脫，更是一種不需要再用「張敬軒」身份去表演。「無論你私底下有易服癖，或是有各種任何奇怪想法、壞習慣，甚至喜歡捽腳趾也好，我們會因為社會的普世價值，改變自己去融入，或者去盡量變得正常，壓制着自己的本性。」

打破性別定型框架

降兩度表演讓張敬軒跳出框框，令觀眾感到驚喜，對他更是享受。「其實每一個喜歡藝術的人，性別對於他們來說都是不重要的，包括我在表演上，都不太會用一個雄性雌性角度去規限。」他分享朋友們經常用「扮女人」這個詞，不論是惡搞或容祖兒的MV，其實這些背後都是來自一個講到喊的原因……「我在八十年代出世，當時內地是一孩政策，所以由小到大都是自己一個人，一個人做功課，一個人煮飯，一個人玩。所以惡搞祖兒〈PRETTY HUNGRY〉首歌，就是因為小時候沒有玩具，有時候看見媽媽買了一些錄音帶，並見到張國榮穿上蝙蝠袖、蘿蔔褲等衣服，我就會尋找一些窗簾布、被單扮鬼扮馬，因此〈PRETTY HUNGRY〉的MV製作，全部都是LOW COST COSPLAY，也是我小時候的回憶。」
對於觀眾來說，這只是張敬軒某一個形象，但對於他而言，卻是一個內在的治愈過程：「無論你是哪一個你，就算你有眾多不同的面向，THAT’S OK。」

加一些減一些

得失之間、加減之中，發現人生就是加加減減一輩子。張敬軒說：「以前是加法，但突然在製作最新唱片時，我卻想用減法，因為比較自然與LONG-LASTING，更發現永恆是十分重要的。回看上一代，不論是哥哥或梅姐也好，大家時常都會懷念他們，這就是他們當年所做的事十分創新，其創新更是源自於精神，並不是因應潮流，無論是表演、衣著打扮、唱歌等方面，當事物變成經典時，就能源遠流長。但是，我覺得這個年代，包括我這一代，缺少的既是永恆與經典，很多東西當我們去選擇跟風時，再過幾年回看，就會覺得十分過時，並希望自已盡量追求忠於自己。」

愛歷史愛文化

張敬軒近年致力提攜不同文化單位，不論是百年大宅，或是古舊錄音室，反映出對歷史文物情有獨鍾，對本地文化保育更是出錢又岀力。他說：「可能跟我長大的地方有關，因為小時候居住的地方，是一些殖民地風格的小區，有很多1920、30年代的建築，還有如果一個城市沒有歷史支持，便會是十分蒼白，沒有精神。任何一個現代化城市，就是因為有歷史背景襯托，先會變得更加有魅力。所以我很喜歡香港這個城市，同時覺得背後的故事，也是十分令人神往。」
熱愛保育文化的他，現居的百年大宅，更被列為二級歷史建築物。「這是一個相當有歷史的地方， 當我去中央圖書館或政府網上資料處查詢資料時，就會發現到以前人們的生活面貌，更會了解到為何這裏如此美麗，就是源自於他們對生活的追求。」當社會所有事物都變成即食時，他說便會沒有了品味。「無論你是什麼職業也好，我自己覺得TASTE是最重要的。當追遡這些歷史時，對於審美觀會有很大的幫助。我想喜歡歷史的原因，就是因為工作經常要用到審美觀，不論是衣服、拍照、構圖、拍VIDEO等，可能我對審美觀的需求很大，所以過往歷史的人與事，都是很重要的繆思來源。」

講古董買古董

眾所周知，張敬軒喜歡買古董傢俬，結果一問之下，他第一句便說：「首先我想同大家講，千祈不要有一個錯覺，古董傢俬一定是昂貴。」原來他主要都是在網上購買，或者去英國、日本、歐洲某些小城市搜羅，就例如布魯塞爾：「很多人想買法國傢俬都會去巴黎，更有一個叫做SAINT-OUEN的地方，雖然這是一個相當有名的跳蚤市場，但是幾乎都是斬遊客。」如果你想買一些「好抵」的傢俬，他卻建議大家去某些郊外市集，甚至乎一些二手倉庫，那裏會有一些從古堡收集回來的好物，例如舊鋼琴、窗簾，包羅萬有，只要你沒有特別迷信，不覺得有「污糟嘢」，其實都可以購買，但買完回來記得要翻新。
後來， 問到一件最深刻印象的古董收藏品時， 他卻表示是一個錶面， 因為它的存在記錄了現居百年大宅輝煌的一頁。鑑於這間大宅的主人， 乃是1 9 2 0 年代香港最大的鐘錶珠寶商， 他說一路發掘他們家族歷史時，就會很像集郵似的，找到一樣屬於這個家的東西。有一次，張敬軒通過網上小拍賣，竟買回了這個錶面，上面更印有兩個廣東中文字「唎喴」。「古董就是如此，其實它最有趣的地方，可能其他人不認為值錢，甚至乎本身沒有一個實質價值，但因為自己會知道這樣東西本身的歷史意義與來龍去脈， 那就是你賦予給它的價值。」

老與死

今期《MING’S》主題是「老吾老」，問起張敬軒害怕變老嗎？他立即回答：「好驚！老與死，好像是有一個箭嘴。我不喜歡變老，當人生慢慢進入一個比成熟更成熟的年紀，其實會有很多擔憂，首先最怕要找數，因為後生的時候，做STUDIO關係要經常捱夜，捱完夜又去食串燒飲啤酒，碌盡了張『信用卡』。特別在健康方面，很怕老來的時候要還。再者，始終我也是唱歌的人，身體會告訴你，當年唱到的音，現在卻是唱不到了。」

鐘意聽佢講嘢 聽佢啲訪問係有原因 好有深度

Jed

張敬軒出道近廿年，這幾年他先後花了很多時間，經營餐廳、酒吧，甚至保留古舊錄音室，他強調也是時候專心回歸音樂。

好正 每次訪問都好多有深度嘅料 希望多啲安排訪問同上雜誌或者短片 順便宣傳下紅館show

希望佢嚟緊幾年真係重心返去音樂到 趁後生再出多啲好歌好演唱會

張敬軒說：「以前是加法，但突然在製作最新唱片時

呢個真係等到發mo……

想問有冇條片link😿😿🙏🏾

張敬軒 HINS (34) 現已開幕